斟茶比00後居然同我講唔該

連用手指敲下張枱都唔識，仲要講唔該
搞到我好似侍應咁

仲要冇食過粗麵

唔該

其實呢，敲枱同講出聲就同一個意思嘅
係我就唔該都廢撚事你講
利申：唔該

00後識講唔該算唔錯啦

出呢個post係10後？

梳，下次唔斟

手指敲枱 = 皇帝微服出巡唔想被人認出所以身邊啲太監用手指敲枱代替跪拜行禮的意思

呢啲所謂禮貌一早要被淘汰

唔係皇帝斟茶俾太監下話

洗杯之後，別人斟茶時要表示「唔該」，有時會用手指敲枱示意。蕭指，相傳此習俗源於古時皇帝微服出巡，飲茶期間斟茶予臣子，臣子卻不可下跪，只好「以指代膝」。不過不說不知，原來平日用幾隻手指敲枱，也要因應斟茶者的輩份而定，「平輩斟畀你，就用2隻手指，長輩斟就用成個拳頭，後輩斟呢，就用1隻手指。」此外，斟茶予人時，斟得太滿亦被視為不禮貌。
都包括太監嘅

屌原來長輩要用拳頭
即係點？
係咪punch張枱？

敲門咁掛

多謝

其實我覺得手指敲枱個動作好似仲唔禮貌咁
所以我都係講唔該

扮咩老屎fk

唔該唔啱聽講死開囉

好似催人快撚d斟咁
On99

我初初都以為
點知原來敲係指跪
咁應該係更禮貌

揮拳以表示尊重

一野淋過去啦樓主
樓主90後正廢柴

我會用手指都會出埋聲講唔該喎

講開唔該

閪知要敲咩

揮拳打9廢老呀

平時都係咁，吼枱仲無禮貌，

唔該都冇聲

唔撚柒該囉屌你

00後唔同你講蝗語都偷笑啦

好似同人講：斟呢度斟呢度，快手d

唔該你斟快d啦

你係後輩？

謝皇上！

平身啦

樓上件真心仲要咁多正評

放過你啦

90後

一拳丙落廢老到

敲開呢款

宜加出街食飯都好少人咁做，直接叫唔該有咩問題

直接跪埋你好唔好呀屌你老母

六常成日惹埋d真心黎鬧你
我好心痛

唉，校園台遲早失守

不怕，面對新會然要用愛去感化

飲茶呢家嘢，應該就由輩分細嘅湛俾輩分大嘅。
湛茶嘅時候自己一定要最後湛，至於唔該定拍枱就真係無乜所謂
利申，試過同女朋友老豆老母飲茶，長期Mon實長輩們嘅杯仲有無茶，成餐飯無啖好食

咪係，無d禮貌